InspectableResource.cs
・本体。
・Resources内のアセットを参照する際に、メンドクサイ文字列でのパス指定をせずにインスペクタからD&Dで参照を持てるようになります。
・やってることはこのクラスの派生先のインスペクタでTexture2D等のアセットを設定したときにGUIDとファイルパスのstringを裏で保持しているだけ。
・ゲームビルド時はstringしか持たせないことによってアセットをメモリに載せず、このクラスに対してLoad関数を呼ぶだけでインスペクタ参照先のアセットを読み込むことが出来ます。

ResourceLoadManager.cs
・おまけ
・リソースの一括ロードや非同期読み込み機能などを持たせましたがなくても動きます。

Test.cs / SampleScene
・どういう風に使うかの一例。